
2013-08-14T14:20:0Z
politika
BBP Genel Başkanı Mustafa Destici, Mısır güvenlik güçlerinin darbe karşıtlarına yaptığı müdahaleyle ilgili, "Türkiye derhal uluslararası kuruluşları ve İslam ülkeleri teşkilatlarını acilen toplantıya çağırmalı ve bu katliamların sona erdirilmesi için harekete geçirmelidir" dedi. Destici, yaptığı açıklamada, Mısır'da, Mursi taraftarlarının darbeye karşı gösteriler yaptığı Nahda ve Adeviyye meydanlarındaki göstericilerin üzerine rastgele ateş açılması sonucu yüzlerce insanın hayatını kaybettiği ve binlercesinin yaralandığı bilgisinin alındığını aktardı. Hayatını kaybedenlere Allah'tan rahmet, yaralılara acil şifalar dileyen Destici, "Bu kanlı müdahaleyi yapanları, bu zalimleri lanetliyor ve kınıyoruz. ve inanıyoruz ki sonuçta haklı davaların takipçileri kazanacaktır. Batının, sırf çıkarları için bu olaylara sessiz kalmasını kabul etmiyoruz. Uluslararası toplum kuruluşları ne için ve hangi şartlar için kuruldular. Bu bugün sorgulanmaktadır" ifadesini kullandı. "İslam ülkelerinin ve teşkilatlarının sessizlikleri ise zalimler karşısında diz çöktüklerinin bir göstergesidir" değerlendirmesinde bulunan Destici, şunları kaydetti: "Türkiye derhal uluslararası kuruluşları ve İslam ülkeleri teşkilatlarını acilen toplantıya çağırmalı ve bu katliamların sona erdirilmesi için harekete geçirmelidir. Göstericilere karşı yapılan kanlı müdahaleler derhal durdurulmalıdır. Mısır, bir an önce normalleşmeli, asla bir iç savaşa müsaade edilmemelidir. 'Haksızlık karşısında susan dilsiz şeytandır' sözüne inanmış bizler asla susmayacağız. Darbelere kaşı, zalimlere karşı, katliamlara karşı bedeli ne olursa olsun mazlumun, demokrasi şehitlerinin ve inananların yanındayız." - Ankara 9 13 10 0
